有冇人覺得屋企人係負擔？

有個廢青呀哥 呀媽就差落一身債
真係好辛苦
啲錢搵落又俾大部分落屋企人到
明明每個月都有俾家用我呀媽 話唔夠又俾多幾千
佢自己又本身有返工 水電煤租又唔洗佢俾 佢屋企人出事都係我俾 可能有人覺得老母屋企人要幫手都好正常 但因為鄉下關係 已經係10幾年未見過加上語言不通 係好巳經好疏遠
點知而家仲要差財仔錢 望住張欠債單 真係好絕望
完全唔知自己早8點出門夜晚11點先返到屋企 咁辛苦為左啲乜

早啲訓聽日返工啦…諗太多都冇用

就快頂唔順
所以先上黎呻下

啊媽就算
啊哥點都迫佢出來做下野

個個係佢細佬 對佢黎講係好親既親人 但對我黎講真係好疏遠
巳經好聲好氣叫佢搵工 淨係”哦” 我都唔知可以點
借錢俾佢個時就話會搵工 下個月還咁 到而家佢仲未搵工

好難釋懷
細個都巳經試過俾財仔追數
大個左諗住可以平穩啲 點知我老母又要搞啲咁既野出黎

你大佬因乜解究唔撈嘢?
純粹大食懶定有乜心結

你係咪會以為自己會捱過去，希望在明天？
你有無諗過你幾十年後嘅生活點過？
難聽講句，你咁樣繼續落去
到你老母死果日先可能有返正常生活
你要咁我阻止唔到
但唔好溝女害多一個人了

Sor睇漏埋你大佬
咁要等埋你大佬死果日你先唔洗養埋佢
希望你長命過你大佬可以輕鬆幾年

孝順 =/= 愚孝

首先樓主你唔係幾百萬未開頭, 唔可以無止境咁幫你果個阿叔, 更莫講話本身你就冇欠佢D乜要老奉幫佢揹數.

至於你阿媽, 佢都咁大個人, 要攬得佢細佬就預左自己要付出, 要節衣縮食, 呢方面你要斷你阿媽水路俾佢知.
唔係話唔俾家用; 做好本份家用照俾, 但其他既野, 包括要同你阿叔還債, $1 都唔好俾突.
要俾你阿媽知, 咁大個人做每一樣野都係有代價, 你阿媽同佢細佬好感情想攬佢, 得! 呢個係你既選擇, 你自己唔食飯好, 一日打16個鐘工好, 自己諗掂佢, 唔好搞到個仔, 個仔都有自己人生, 同埋阿仔從來無虧欠阿叔D咩要義務還.

不過當要樓主要狠下心腸做一次, 唔好一陣見到阿媽唔夠錢洗又科水. 咁呢個就變成樓主你既選擇, 願打願捱, 唔好再同其他人怨

初頭就係驚佢會借財仔先幫佢 點知到頭來佢都係走借財仔 仲要唔知用係邊
我大佬個諗法就係我而家個諗法 佢返工啲錢係係俾哂老母 之後就索性唔返 廢左成年都黎 佢係淨係打機打成日 飯都可以唔洗食 我諗佢1個月都唔知有冇有過1000蚊

其實佢出黎做野未試過連續做多過1年
但係可以同1份工斷斷續續咁返 姐係返半年又抖半年咁 不過最近連呢份工都唔返巳經做左成年廢青
佢可能覺得搵返黎啲錢又係俾哂屋企人 就索性唔返
但只不過係將個波拋俾我

本來諗住一次半次就幫下手
點知一次比一次甘 最後見到張欠債單 已經同自己講今次真係幫唔到

脫離關係

搬出嚟住啦
你有自己嘅人生

邊得黎希望 講真真係每日都諗住就咁死左去算
只不過係覺得未要去到死去解決呢啲問題 先撐埋落去

有諗過 但做唔到

邊到咁易脫到

如果係你賭波爭落成身債去死都話丫
而家係因為人地成身債, 你去死, 點都講唔通喎清

做咩都好, 永遠都唔好做到傷害自己既野, 呢個係底線.
命就得一條, 屬於你自己, 你沒有欠任何人任何野. 寧教我負天下人啊, 你話我自私都係咁話

你試左我頭先講第一步, 狠下心腸齋俾家月算啦.

都係果句, 你阿哥好, 阿媽好, 阿叔好, 咁大個人, 自己做既選擇, 做過既野自己負責. 無得怨人唔幫佢.

唔駛脫.
如果你阿媽 / 阿哥夠薑話你唔幫佢地炸你型, 咁我反而恭喜你, 你可以認清佢地完全只係當你ATM, 無為過你將來著想.

你大可以一腳伸開佢地唔駛感到罪過. 唔會有你開呢個POST時既抖結.

樓主真係好孝順
比我真係唔會幫
無論呀媽定呀哥
會作啲藉口話自己都唔夠洗

係做唔出定做唔到先

樓主已經算好
我有個垃圾家姐 一蚊都唔俾屋企 大洗有工返又成日攞屋企
仲有個老豆 個個月清 完全0積蓄
得我同媽撐起頭家 仲有一老要養
都唔知點算